iOS 10.2.1 傳災情，Touch ID 恐故障

蘋果（Apple）最新版行動作業系統 iOS 10.2.1 傳出災情，有網友更新後發現 Touch ID 指紋辨識功能故障，且耗電迅速，國外用戶也反映近期更新後發生 Touch ID 異常、無法使用等問題。

蘋果於 1 月 24 日釋出 iOS 10.2.1 更新，包含錯誤修正，並改進了 iPhone 或 iPad 的安全性。

有網友在國內知名社群網站 Mobile01 發文表示，使用 iPhone 6s 安裝 iOS 10.2.1 之後發現 Touch ID 故障，而且耗電量異常，開飛航模式測試兩個小時就耗電 30%。

該網友指出，帶手機去授權維修站檢測，判斷是 Touch ID 故障，只能換整新機，但是因為已過保固，需自費一萬多元。

根據富比士雜誌（Forbes）2 月 1 日報導，已有大量用戶在網路上抱怨 iOS 10.2.1 更新所導致的問題，主要包括：無法正常使用 Touch ID 功能、螢幕亮度異常、藍牙連線無法正常使用。

想要升級 iOS 10.2.1 的用戶可先觀望一陣子，或等蘋果正式推出 iOS 10.3 再看看有無修正相關問題。

wifi 極慢
touch id 10次得1次得 屌

ios正過android就係同步update，唔會變孤兒，idog仲唔快啲up

10.2.1 今日試左幾次都update唔到
好彩

Up左幾日乜事都無喎
人品問題

新機更係無事。 Update奶野獲獲都係舊機架啦

apple迫人換機既方法

7plus up 咗10.2.1 之後成日無啦啦連屋企個wifi 話我密碼錯
但手動入個密碼又連唔到。 熄咗個iphone wifi 再開過都唔得
要restart過部機。之後又無啦啦連得返唔需要重新入密碼..
試過reset network setting都唔得. 一日出現最少2-3 次
10.2.1之前無呢個問題。真係好煩..

iPad 無事無論mini4 同Pro 12.9 都無呢個問題都係10.2.1

不如試下update router firmware …或者reboot router

7plus 撚無問題

router firmware 已經係最新
Draytek 2960 ver 1.2.2
+
Unifi UAP-AC 3.7.37

重點係2部iPad都無問題。

apple 近排啲QC 真係

Dllm好後悔update ios10 啲電真係倒水咁

Se乜事都冇，係話10.3用唔到LIHKG先上

係瘋狂倒水
一日叉2-3次電

琴晚11點100%電
無點用過
12點30分20%

仲係ios 9.3.5

Gay cook

開親呢d post ，硬係有人鬥唔update

up 左有問題就係用家問題
唔up 有問題又係用家問題

計我話，每一次有更新就換一部機就一定無問題

Agger

有冇人藍牙唔work??

In 9.3.5 I trust

我 一時連到一時連唔到 次次都要重新開機
已經試過forget device同reset 但都係一樣

之前8.幾好地地 見lihkg要9.幾先焗住up上10.2 一up就中撚哂伏

部ip7 行10.2.1對比之前部ip6行9.3.5
藍芽連線起碼慢幾倍
以前一開五秒內就連到
而家起碼半分鐘
最on9係佢顯示連左仲要等多陣先到轉去個earphone度出聲

機已死。。。。。

iPhone 6... 手多多。我知錯了。

其實我10.1.1已經覺得touch id 成功率低左，宜都未上10.2.1

i7 更新咗10.2.1
完全冇事

可能唔關update 事

我無update 琴晚都係無啦啦電跌落20% 平時都唔會咁

可能某d app 背景chur data......或者佢set 咗壞機時間 不論有無update 都會奶嘢

更新左幾月 咩事都冇

日

In iOS 8.4
We trust

check下個battery life

真係任你鳩up
老母部ip5仲好撚好用

apple野點都長命高an機

我 S2 夠用到4年啦 而家 6s

我都有倒水既情況
應該係software既問題 訓醒無咗50%電
明明無著mon一路顯示我係用緊
個usage 同 standby既時間一樣
拎去整又話電池無問題

長命 自欺欺人

6s 表示未發現任何問題

升左佢又用唔到lihkg

in 10.0 we trust,1%電用到成個鐘

一般都唔會更新第二小數點d update
歷史證明是伏多

今日諗住開新機用 想復原翻舊機啲嘢
點知就卡住咗係到完全郁唔到
依家有新機無得用

你個問題早兩日我都發生過，restart過，熄自由顯示畫面後就冇事了。